voigtlander 50 f1.2同50 f2 apo大家會點揀

兩支星芒都係well-defined
APO全開光鋭利同色差修正超勁
F1.2光圈就大一級半
收到5.6都好似好利？

物色緊一支50mm for e mount
原廠50 1.4 za太大支
Loxia應該比唔上voigtlander apo
想知大家會點揀

有apo緊係揀apo

apo-summicron-m 50mm

1.2 會比較好玩。

50 apo

55.8

垃圾洋蔥圈

爆哂budget幾倍喇
一支咁貴嘅鏡用喺a7嘥晒
好似話sensor filter厚度問題邊角畫質死晒
發揮唔到支鏡

APO for sure

日頭啲洋蔥圈會好明顯
Voigtlander Apo 50 光學應該優秀好多所以冇考慮過

一定apo

改薄filter

APO一定係Leica Summicron 50果枝